林鄭被日媒問 香港會否變了另一個中國城市 林鄭依依哦哦

特首林鄭月娥連日出席貿發局在日本東京舉行的「Think Global, think HK」活動，在訪問環節中，日本傳媒四次發問，三度質疑香港自由社會包括新聞自由是否倒退，不少更是針對《金融時報》編輯馬凱簽證不獲續發有關，更有日本記者問香港回歸21年後，會否變了中國另一個城市。

林鄭月娥回答時指出，香港回歸中國已21年，一直奉行一國兩制，並形容這個制度是香港利益所在，香港亦奉行法治、自由等。她說：「喺你問題入面有講過香港自由是否倒退的顧慮，但呢樣要證據去證明，香港有過百個駐地記者，報道香港、中國、亞洲，已經係自由嘅證明。」

被問到馬凱為甚麼不能續簽證，林鄭月娥指出，各國都有入境政策，個別案件不能續一評論，而該名人士亦已上訴，只能說香港政府是根據法律執行入境政策。

回答最後一條關於香港自由倒退的問題時，林鄭指部份人對香港的主觀印象難以控制，但香港在全球調查上亦有良好排行，「你嚟香港做嘢感受下，並非好似其他報道或你聽到咁。」

她又說除了是次記者發問外，是次外訪從未有其他在日本會面的人問過相關問題，「不過我歡迎發問。」

有片 有冇巴絲識日語

推

你嚟香港做嘢感受下，並非好似其他報道或你聽到咁,而係比你想像中差好多

錄音機咪得囉
都係嗰啲咩一國兩制，咩尊重言論自由嗰啲嘢啦

佢就係蠢到咁

777閪婆令我諗起林瑞麟

林狗仲好過佢

讀書勁果啲有好多都剩係識背書嫁炸

咪一鳩樣，都係死仆街

我唔明有咩咁值得777為中国搏命
唔怕被制裁?

林奠對日本記者講句吔咩爺咪得

佢係唔怕
係香港仆街啫

八格耶魯都識掛

聽講佢已經放棄左英籍
香港出事可以走去邊

日本有自由印度太平洋聯盟，幫五獨的

可以有一次復活

好想俾呀娥瘋狂依依哦哦